---
layout: default
title: Hefeteig für Zwetschgenkuchen
---

## Hefeteig für Zwetschgenkuchen

Für ein Backblech:

- 200g griffiges Mehl
- 200g glattes Mehl
- 60g Margarine
- 200ml Milch
- 1 Prise Salz
- 3 Löffel Zucker
- 1,25 Päckchen Hefe
- 1 Vanillezucker
- 1 Ei

Milch und Zucker und Salz lauwarm machen. Butter darin auflösen, nicht heiß werden lassen. Ei hineingeben. Verrühren. Dies alles in die Schüssel mit Mehl + Hefe tun.

<a href="{{site.baseurl}}/img/hefeteig-zwetschgenkuchen.jpg"><img alt="Hefeteig für Zwetschgenkuchen" src="{{site.baseurl}}/img/hefeteig-zwetschgenkuchen.jpg" class="original_rezept" /></a>

